英國外交部指中英聯合聲明具法律約束力仍然有效

英國外交部周三（26日）表示，中英兩國1984年簽署的《中英聯合聲明》，屬具有法律約束力的條約，至今天仍然有效，英國作為簽署方，會繼續捍衛自身立場。

英國外相侯俊偉周二（25日）再就香港的反《逃犯條例》爭議發言，包括要求香港特區政府就金鐘衝突事件展開獨立調查等。此舉引來中國外交部不滿，發言人耿爽周三（26日）批評，英方近來頻頻就香港事務說三道四，橫加干涉，中方對此強烈不滿和堅決反對。

英國外交部周三（26日）透過發言人表示，兩國在1984年簽署的《中英聯合聲明》，是具法律約束力的條約，至今仍然有效，就如當年簽署時一樣。發言人並指，英國作為其中一個簽署方，會繼續捍衛自身立場。

中方過去則多次指《中英聯合聲明》已是歷史文件，中國駐英大使劉曉明6月中接受英國廣播公司（BBC）專訪時稱，在香港回歸後，《中英聯合聲明》就完成了它的使命。

就係你賣L咗香港

食屎啦英國佬

英國口交部

手術成功，不過病人死左

成日口交，小心有口腔癌

英國佬，宜家已經無人再對你有多餘既幻想
人地之前話呢份野已經係歷史文件個陣你有冇企出黎？

三毛好很驚